---
title: >-
    شمارهٔ ۹ - و برای او همچنین
---
# شمارهٔ ۹ - و برای او همچنین

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دید چون قاسم عروس از دوریش انکار دارد</p></div>
<div class="m2"><p>گفت حق داری جدایی محنت بسیار دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چاره در صبر است هر چندت که غم ناچار دارد</p></div>
<div class="m2"><p>عاشقی کو بزم دل را خالی از اغیار دارد</p></div></div>
<div class="b2" id="bn3"><p>با غم دلداربودن لذت دیدار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>منشی غم در سیه‌روزی نوشت انجام ما را</p></div>
<div class="m2"><p>کرده به هر ما ذبیحان چون منا کرب و بلا را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سر به سر باید هدف شد طعنه تیر بلا را</p></div>
<div class="m2"><p>گفتمش تیر فراغت از جگر بگذشت ما را</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>گفت اگر خواهی وفای گل جفای خار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رفتم از کویت به چشم خونفشان دل پر ز حسرت</p></div>
<div class="m2"><p>از تو و یار و دیار خود نمودم ترک الفت</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ساقی دوران نموده ساغر پردرد و نقمت</p></div>
<div class="m2"><p>گفتمش یا بار محنت بر دلم نه یا محبت</p></div></div>
<div class="b2" id="bn9"><p>گفت از اول بار گفتم بار من سر بار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>از شکست کار خود در دل الم بسیار دارم</p></div>
<div class="m2"><p>فرصتی کو تا غم‌دل در برت اظهار دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>دامن بخت ار به چنگ افتاد با وی کار دارم</p></div>
<div class="m2"><p>شکوه گر دارم ز دل دارم نه از دلدار دارم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>کو به تنگم هر زمان از ناله‌های زار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>دست و پا از خون خود در جنگ کردن رنگ خوش‌تر</p></div>
<div class="m2"><p>چنگ بر تار دل عاشق زدن از چنگ خوشتر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn14"><p>زانکه چنگ دل ز تار موی جانان تار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>گفت با وی نوعروس! به قاسم شیرین شمایل</p></div>
<div class="m2"><p>بر وصال حوریان گویا دلت گردیده مایل</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>رفتی و داغ فراقت تا قیامت ماند در دل</p></div>
<div class="m2"><p>تیغ ابروی تو بحث کفر و دین را کرده باطل</p></div></div>
<div class="b2" id="bn17"><p>چون ز زلف و گیسویت هم پنجه هم زنار دارد</p></div>
<div class="b" id="bn18"><div class="m1"><p>گفت قاسم آه و افغانت ز کف دل می‌رباید</p></div>
<div class="m2"><p>از دو چشمم جوی خون مانند جیحون می‌گشاید</p></div></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>صبر کن جانا قیامت هر چه دیر آید بیاید</p></div>
<div class="m2"><p>درس عشق آموختن (صامت) ز هر مرغی نیاید</p></div></div>
<div class="b2" id="bn20"><p>طوطی گلزار بهتر پیبدین اسرار دارد</p></div>